區議員轟政府引毒入城 民主派擬發動塞口岸救港

區議員轟政府引毒入城
民主派擬發動塞口岸救港

【肺炎大爆發】

【本報訊】香港持續有武漢肺炎新增確診個案，民調已經顯示八成市民支持特區政府全面封關，堵截病毒源頭，惟特首林鄭月娥堅拒不從，自己口岸或要自己封。「18區區議會民主派議員聯席會議」（下稱聯席）昨召開記者會，強烈要求政府立即全面封關，禁止內地旅客進入香港，並向全港巿民免費派發足夠口罩。聯席輪任召集人、屯門區議會主席陳樹英警告，若再有新增內地人在港確診個案，而林鄭仍拒全面封關，聯席將到各個口岸發動「和理塞」抗爭行動。

記者：林俊謙

林卓廷等北區民主黨區議員昨在上水設街站，呼籲市民聯署支持醫護罷工及全面封關。梁志永攝

昨天出席記者會的不少民主派區議員身上掛有白色蝴蝶結，以示支持因政府抗疫不力而瀕臨崩潰的醫護界，其間高喊「撐醫護，逼封關，查口罩，換政府」口號。聯席表明，為迫使林鄭政府全面回應訴求，將會採取多項行動聲援醫護人員罷工，如在各區設街站呼籲巿民支持及體諒，以及發動巿民以各類方式支持。

相關新聞：一半非緊急手術料受影響

要求公佈口罩去向

元朗區議員張秀賢指，政府現時只封閉部份關口，但如位於元朗的深圳灣和落馬洲關口仍中門大開，直接影響元朗人安全，希望政府聽到民主派和鄉事派區議員支持封關的聲音，強調全面封關並非歧視，「而係要減輕香港人嘅心理負擔和壓力」，呼籲政府不要將政治凌駕於抗疫。中西區區議員葉錦龍斥特區政府至今抗疫無能，只單向透過facebook發佈錯誤消息，批評政府公信力全失，而為阻止香港出現社區爆發，政府若拒絕全面封關，民主派將進行不合作運動：「政府指定去邊度設立應對武漢肺炎嘅指定診所，我哋都會反對到底，因為唔將源頭問題解決，疫症只會江河決堤咁湧入來」。

聯席也要求政府公佈口罩生產數字及去向。灣仔區議會主席楊雪盈指，根據政府數字，懲教署每年可生產1,300多萬個口罩，但政府至今未公佈有關口罩的數量和去向，聯席將要求審計署向懲教署及政府物流服務署等部門索取資料，並促當局每天公佈口罩供應數字，同時讓區議會優先採購口罩，免費派予市民。她又稱，若政府不禁止內地人入境，即使再設幾多隔離中心都不會足夠。深水埗區議員李庭豐則指，政府早前推出蒙面法後，不少國家誤以為口罩不能入境香港，他已去信政務司司長張建宗要求政府讓外國知道香港並無禁止口罩入口，令外國供應商亦能為香港抗疫出力。

民主黨立法會議員林卓廷等北區民主黨區議員昨在上水站設街站，呼籲市民聯署支持全面封關，以免續在關口「輸入」病毒，令病毒在社區永無休止地蔓延。林強調全面封關是最基本要求，怒斥林鄭因政治考慮，拒從民意。

18區區議會民主派議員聯席會議要求政府立即全面封關。黃耀興攝

塞口岸同自動接收傳染病無異